<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Notas de viaje on Norbb</title>
    <link>http://localhost:1313/digitalgarden/notas_de_viaje/</link>
    <description>Recent content in Notas de viaje on Norbb</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/digitalgarden/notas_de_viaje/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nueva York 2023</title>
      <link>http://localhost:1313/digitalgarden/notas_de_viaje/nueva-york-2023/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/digitalgarden/notas_de_viaje/nueva-york-2023/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;24082023&#34;&gt;24/08/2023&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Veo Nueva York por primera vez desde mi asiento del AmTrak. Me gusta haber reconocido de lejos el edificio Chrysler, aunque me impresiona lo diminuto que parece entre los demás colosos. Aunque ya creo que conozco gran parte de la ciudad (de haberla visto en muchas películas) debo reconocer que me ha sorprendido. El &lt;em&gt;skyline&lt;/em&gt; desde la ventana del vagón conforma una vista terriblemente impresionante.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;25082023&#34;&gt;25/08/2023&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Viendo el &lt;em&gt;ferry&lt;/em&gt; de Staten Island me ha llegado la sensación de que Gotham City está demasiado basada en Nueva York. Tengo que volver a ver &amp;ldquo;El Caballero Oscuro&amp;rdquo; de Nolan. Es que hasta el color de los &lt;em&gt;ferries&lt;/em&gt; de la película es el mismo que de estos barcos, creo.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Llegamos a Washington Square y, entre otra mucha gente, veo a un hombre que ofrece &amp;ldquo;&lt;em&gt;free philosophical chats&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. A su alrededor hay varios papeles desperdigados por el suelo con distintos temas de conversación.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&amp;ldquo;&lt;em&gt;I&amp;rsquo;m homeless, I wanna get laid and I wanna get pizza!&lt;/em&gt;&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;27082023&#34;&gt;27/08/2023&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/melaner/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34; &gt;@melaner&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Primera vez escuchando jazz en directo: Arturo Sandoval en el Blue Note de Nueva York. De los momentos más &amp;ldquo;pijo-primermundistas&amp;rdquo; de mi vida.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;El sitio por dentro no es demasiado especial. Bastante recogido, luz tenue y suave bullicio neoyorquino de fondo. Coqueto. Lo único por lo que no traería aquí a una cita (aparte de mi capacidad económica) son las mesas: cabrán cómodamente entre 4 y 6 personas, aunque sientan a 8 personas en cada una. Podría venir con Mateo y varios colegas más y estar bastante pegaditos mientras oímos musicote.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;28082023&#34;&gt;28/08/2023&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Mussolini negro existe y trabaja en el muelle 82 del río Hudson.&#xA;&lt;figure &gt;&#xD;&#xA;  &lt;audio controls preload=&#34;metadata&#34;&gt;&#xD;&#xA;    &lt;source src=&#34;http://localhost:1313/digitalgarden/audio/camaleon.mp3&#34; type=&#34;audio/mpeg&#34;&gt;&#xD;&#xA;  &lt;/audio&gt;&#xD;&#xA;  &lt;figcaption&gt;Camaleón en Bryant Park.&lt;/figcaption&gt;&#xD;&#xA;&lt;/figure&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;29082023&#34;&gt;29/08/2023&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Peter Blume.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;No sabía que la portada de The New Abnormal, de los Strokes, es un cuadro de Basquiat (&amp;ldquo;Bird on Money&amp;rdquo;).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Boston 2023</title>
      <link>http://localhost:1313/digitalgarden/notas_de_viaje/boston-2023/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/digitalgarden/notas_de_viaje/boston-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hago públicas mis (brevísimas) notas de viaje tomadas en Boston hace un par de años, por si a alguien (dudosamente) le pudieren resultar útiles. &lt;br&gt;&#xA;Pido perdón si alguien sale ofendido, pero estas son las notas en crudo (tomadas, en un principio, para mí de manera exclusiva). Me parece correcto publicarlas así, sin adulteraciones ni &lt;em&gt;wokismos&lt;/em&gt; de ninguna clase. En el hipotético y altísimamente improbable caso de que Ryan LaPerle lea esto, solo puntuar que aunque su estilo a mí no me funcionase quiero animarle a seguir dedicándose a lo suyo y a ganarse el jornal como hace, con honra y creatividad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
